華里沙：香港勝算較波蘭高

華里沙：香港勝算較波蘭高

華里沙以非暴力抗爭帶領波蘭1989年脫離蘇共主宰（右圖）。資料圖片

【準備來訪】東歐民主運動推手之一、波蘭前總統華里沙（Lech Walesa）表示願意訪港支持香港的民主抗爭，更勉勵香港示威者別怕極權打壓，因他們成功之前，世上也無人相信他們會獲勝，而他認為香港勝算高於當時的波蘭。

華里沙日前接受智庫美國企業研究所（AEI）的網台節目《WTH is going on》專訪，指自己抗爭時，「世上無人信我們能取勝，我問過世界主要領袖的……而所有人，是所有人都說我們一點機會都沒有」。

然而，他們最終成功，波蘭不再由共黨統治，華里沙1990年成為波蘭首位民選總統，蘇聯甚至在翌年解體。華里沙認為香港成功機會比當年的波蘭大，那時他帶領團結工會，用鞋油印製地下報紙人傳人，才可打破政權對資訊的壟斷；而今日的香港人能以現代通訊科技「即時溝通……團結自己人，以及世界領袖」。
華里沙又憶述當年共產政權「嘲笑我們說『你們人這麼少，有何代表性？』直至1979年出身波蘭的天主教教宗若望保祿二世首次衣錦還鄉，數百萬民眾上街恭迎，他們才發現共產黨一直說謊，他們並非少數；而香港的反對派已知自己不是少數，周日近300萬人為區議會選舉投票，建制派大敗正是一大證明。

當然，中共亦吸取了蘇共的教訓，當年蘇聯領袖戈巴卓夫不願為鞏固政權任意殺戮，中共卻在六四事件出兵殺人。

華里沙因此認為美國等民主國家對香港的支持非常重要，因他們可間接阻止中共鎮壓香港，「假如中國發現（香港）示威者得到全世界支持，他們的手段就會有所不同，因為他們不會想失去所有國際朋友」。

本港抗爭運動持續近半年，華里沙相信示威者會獲勝。

「如30年前柏林圍牆倒下」

相關新聞：消防、記者戳破「無人踩人」警謊

華里沙又提醒香港的領袖，在未準備好之前切勿推動「最後對抗」，「就像拳擊，你知你可以出拳，但之後你也要嘗試避開對手反擊」。但他認為香港的勝利，可能比外界預期來得快，正如30年前柏林圍牆倒下。

被問及是否準備好到訪香港，華里沙毫不猶豫表示願意，「因為他們（香港人）正爭取的理念，並非要反對任何人，而有益於世界進步，所以我願意幫助他們，我想全世界都應向香港伸出援手」。

76歲的華里沙起初是工會領袖，之後以非暴力抗爭帶領波蘭脫離蘇共主宰，1983年獲頒諾貝爾和平獎。

此外，朗奴列根總統基金會前日公佈的民調顯示，68%受訪美國人認為即使觸怒中國，美國也要支持香港的民主運動；69%更認為如北京軍事鎮壓香港，美國應經濟制裁中國。德國總理默克爾昨讚賞香港人在區議會選舉「表達他們的意見」，又指選舉可和平進行是好事。

美國《華盛頓郵報》/《蘋果》記者

屌以為橘里沙

搞工會

打1分鐘飛機好啦，想佢講既野成真就要繼續努力

深耕細作就係指呢樣
要將日常生活完全政治化

反共排支人人有責

大家努力

「假如中國發現（香港）示威者得到全世界支持，他們的手段就會有所不同，因為他們不會想失去所有國際朋友」。
講得岩 國際線要繼續努力

求工會教學

最重要一句

覺得呢排對面出嚟屌票係想分割民意
令有啲本來嘅票去返佢地嗰邊，因為可能真係有淺藍票

民意先係美國推人權法嘅理據
所以一樣要以爭取支持為首要

雖然poly冇晒人足，但係既然重開校園，不如收工一齊入去清潔

我覺得佢講既野有參考價值
比返大家少少希望總好過永遠都係絕望下進行革命
得到民主國家支持更係上策

推

黃色工會！

Lech Walesa真名上連登冇人識

打飛機就得香港咁撚細要對抗成個支那嘅共狗勝算點會高

工會聯盟
黃色經濟體
區議會聯盟建立影子政府
社區政治教育

襯有機會就好快d做呢d支援工作了
咁做 先可以真正令到運動廷續
盡做 先可以真正cover 到一眾勇武手足

有民意
仲要比到希望大眾
先會人人為未來努力貢獻 不再冷漠

感謝波蘭支持

搞工會!!!!

推！

黃！

中共寧願失去全世界支持都唔會放棄政權。證據係8964

要贏始終都要付出
加油

pish

冷氣軍師全面收皮

搞工會呀

但係支共點睇都無解體前既蘇聯咁廢喎

但係香港仲有利用價值?

抗爭唔係睇國土面積

工會

外強中乾

推
依家區選大勝
點解唔趁敵方回氣之時
快快手加強自己？

要注意
華里沙既團結工會係代表所有反對勢力既monopoly
而呢種模式擺黎香港就會變咗大台
香港唔係要成立一個超大型工會
而係要成立各行各業大大細細既工會
而所有工會之間一定要keep住溝通協作

香港人其實最緊要唔係要學「工會」
而係「團結」

我係柒婆既話一定叫停區選
而家俾香港人知道原來係一個有支那操控既選舉入面
反政府仲可以拎到大多數議席
跟住落黎做野都唔撚可以話沉默大多數

燒山今次講得好啊 應該快啲請華里沙嚟香港視察民情 睇下港共政府敢唔敢唔畀佢嚟

tui

推

btw有無人想入黎玩吓bingo

突發!! 連登仔BINGO上線啦

成篇野兩大重點
1)搞工會
2)拒絕end game風

團結、公會、深入民心

點會無
你係咪玩野
全港最大情報中心

佢會唔會係波蘭燒生嚟㗎

對準政權 支持新疆維吾爾族人！

工會呀 係工會呀

講國土蘇聯仲大

重點：
搞工會，我地先係大多數，唔好被紅色工會代表
打國際綫，唔幫手圍毆中囯都可以幫手出聲等中囯做野要考慮後果

又咁講 六四完國際之間都係unfd一排者
之後咪又係fd番
佢真係可以武力震壓
怕咩國際上無朋友
鎖國都要keep住政權穩定

點同,當年中國經濟國力 同美國差十萬9千里
講真你六四死既係自己人姐,你幾仆街搞唔到我嘛
依家唔係話超越 但係威脅到美國地位
重不停想影響外國 ,真心美國唔剷除呢個人類文明大毒瘤全世界等仆街啦

甴近平

冇錯
兄弟們我地繼續努力

⚠️群組指南⚠️

Group List

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
公海
FB
IG

要我哋由佢100血扣到0梗係做唔到 不過佢宜家冇100血 佢仲要每日都係度扣緊自己血
我只要做最後一根稻草就得

外國人同中國人眼中 香港人都係中國的人

震壓完真係wfc

所以主要係要利用 全世界唔鍾意共產黨心態 一齊圍堵中國姐
純粹香港人死梗係WFC

其實好難
香港既資本主義功底深到仆街

Push

我地要贏

全文最重要既提醒

華里沙又提醒香港的領袖，在未準備好之前切勿推動「最後對抗」，「就像拳擊，你知你可以出拳，但之後你也要嘗試避開對手反擊」。

波蘭

算唔算前後矛盾

大師兄

波共蘇聯都係唔怕搵坦克轆死人嘅政權 加上明知全西方世界都唔會幫佢地 佢地當年情況其實仲絕望

佢地個年代通訊冇咁發達都得
我地冇理由唔得

真正老前輩

咪係港：支個領土面積比例其實仲大過波：蘇

問題唔喺有冇用 而係做唔做

咁又唔啱 點解六四咁震驚世界就係因為當時連蘇聯都做唔出呢種程度嘅仆街嘢
蘇聯暗地裡閂門打仔勞改營呢啲嘢都一樣有 問題要好似六四咁公開大屠殺蘇聯真係無做過
當年東歐諸國都仲話可以洽蘇聯唔敢坦克碌豬 但香港真係搞起到某個程度嘅話 唔排除共匪真係可以成個裝甲師派落嚟碌平香港每一寸土地

HAHA 講得好

蒙古 南韓 日本 台灣 緬甸 泰國
寮國 越南 柬埔寨 馬來西亞 新加坡 印尼 汶萊 東帝汶
菲律賓 巴基斯坦 印度 尼泊爾 不丹 孟加拉 斯里蘭卡 馬爾地夫
哈薩克 烏茲別克 土庫曼 吉爾吉斯 塔吉克 阿富汗 亞塞拜然 喬治亞
亞美尼亞 伊朗 土耳其 敘利亞 伊拉克 黎巴嫩 以色列 巴勒斯坦
約旦 沙烏地阿拉伯 科威特 巴林 卡達 阿拉伯聯合大公國 阿曼 葉門
塞浦路斯

芬蘭 瑞典 挪威 丹麥 冰島 俄羅斯 愛沙尼亞 拉脫維亞
立陶宛 白俄羅斯 烏克蘭 摩爾多瓦 波蘭 捷克 斯洛伐克 匈牙利
羅馬尼亞 保加利亞 斯洛維尼亞 克羅埃西亞 波士尼亞 塞爾維亞
馬其頓 阿爾巴尼亞 德國 瑞士 列支敦斯登 奧地利 荷蘭 比利時
盧森堡 法國 安道爾 摩納哥 英國 愛爾蘭 希臘 義大利 聖馬利諾
梵蒂岡 西班牙 葡萄牙 馬爾他

摩洛哥 阿爾及利亞 突尼西亞 利比亞 埃及 蘇丹 撒拉威(西撒哈拉)
茅利塔尼亞 馬利 尼日 查德 塞內加爾 甘比亞 幾內亞比索 幾內亞 獅子山
賴比瑞亞 象牙海岸 布吉納法索 迦納 多哥 貝南 奈及利亞
維德角島 喀麥隆 中非 聖多美 赤道幾內亞 加彭 剛果 剛果民主
厄利垂亞 吉布地 衣索比亞 索馬利亞 肯亞 烏干達 盧安達 蒲隆地
坦尚尼亞 馬拉威 莫三比克 馬達加斯加 葛摩 塞席爾 模里西斯
安哥拉 尚比亞 納米比亞 波札那 辛巴威 南非 史瓦濟蘭 賴索托

加拿大 墨西哥 瓜地馬拉 貝里斯 薩爾瓦多 宏都拉斯
尼加拉瓜 哥斯大黎加 巴拿馬 古巴 牙買加 巴哈馬 海地 多明尼加 安提瓜
聖克里斯多福 多米尼克 聖露西亞 巴貝多 聖文森 格瑞那達
千里達 哥倫比亞 委內瑞拉 蓋亞 那蘇利南
厄瓜多 秘魯 巴西 玻利維亞 智利 巴拉圭 烏拉圭 阿根廷

澳大利亞 紐西蘭 密克羅尼西亞 馬紹爾 帛琉 諾魯 索羅門
吐瓦魯 萬那杜 斐濟 東加 巴布亞紐幾內亞 薩摩亞 吉里巴斯

我覺得佢未去到嗰個點姐 遲早嘅事
蘇聯捱咗70幾年 支那唔會耐得過佢太多 最多八九十年

睇高左香港人
仲有支那仲未有戈巴卓夫
所以唔好打咁多飛機

共產黨同香港權貴一直阻隔我地接觸世界
之前最鐘意話香港人無國際視野
原來都係謊言

1956匈牙利 1968捷克斯洛伐克嘅反抗苗頭都係蘇聯軍事鎮壓結束 Brezhnev係有計劃1980喺波蘭玩多次 雖然我冇研究咁深入佢做咩良心發現唔鎮壓

中聯辦係操盤手，林鄭冇實權

唔係良心係阿富汗

文宣就係要長自己志氣，滅他人威風
要啲藍絲廢老知道社會黃多藍少，自己先係少數派

同埋佢嗰啲係鎮壓唔係屠殺 同八九北京無得比

唔算

啱嘅 蘇聯都要做得好好睇睇 唔會喺街邊堆滿學生屍首

香港人最鍾意妄自菲薄，現在最不需要嘅係失敗主義

唔止學生
同埋我頭先留言都話咗
蘇聯賤極都係閂門打仔
共匪呢啲大條道理正義化屠殺嘅真係前不見古人後不見來者

區選大勝係一個極重要mile stone

不要再在體制內抗爭

醒啦，香港人！

華里沙又憶述當年共產政權「嘲笑我們說『你們人這麼少，有何代表性？』直至1979年出身波蘭的天主教教宗若望保祿二世首次衣錦還鄉，數百萬民眾上街恭迎，他們才發現共產黨一直說謊，他們並非少數；而香港的反對派已知自己不是少數，周日近300萬人為區議會選舉投票，建制派大敗正是一大證明。

PK非民主派先係少數

醒呀！香港人！

你又開Po叫人投票，你精神分裂？

唔好係體制內抗爭！

德國總理默克爾昨讚賞香港人在區議會選舉「表達他們的意見」，又指選舉可和平進行是好事。
左膠

搞工會即係愈搞愈有大台
大家都知大台咩意思
香港亦都冇工會談判制度
自殺行為

係我搞錯定乜
佢原本條片最想講既好似唔係蘋果節錄呢d。。
如果有心咁做就真係證明係毒果黎

唔係重未有，胡耀邦趙紫陽係比鄧小平拉左落黎

改變要好多因素，但更需要大家堅持洛去。

oush

清末上海：十里洋場
今日香港：萬里洋場

有機會要好好教訓下波蘭

搞工會
持久抗爭，冇end game

有利必有弊啦，資訊流通中共就可以做好多打腳

要保持士氣
不要滅自己威風

呢啲先應該connect多啲,

人哋真係成功革命

當年波蘭要對抗既係超級強國蘇聯，實力仲係今日中國之上

無嘅話你同我都死撚咗啦

重點係非暴力抗爭搞工會去鏈政府春袋

push

2019 年複製1979年ge 模底未必有用

華里沙又提醒香港的領袖，在未準備好之前切勿推動「最後對抗」，「就像拳擊，你知你可以出拳，但之後你也要嘗試避開對手反擊」。但他認為香港的勝利，可能比外界預期來得快，正如30年前柏林圍牆倒下。

我哋那有領袖呢

當日靠美帝拖冧左蘇聯
今日同樣支爆都要靠美帝

有工會點都好過冇嘅
依家資方咁目中冇人想炒就炒都係因為冇工會

大家繼續努力

當年共匪就係喺香港搞工聯會先插到樁，所以工會嘅力量其實好大

咁講真，當年唔係因為蘇聯自己都因為經濟問題而解體既話，波蘭邊有可能贏

所以唔好打咁多j 住
呢一刻既支共比起蘇聯更難推倒

一日未贏都唔好打j 住

巫師3

香港唔需要波蘭燈神

岩

有工會 因航都係炒人
唔炒就基本上執得

大家一齊繼續努力

推到有團體邀請佢嚟香港！！！

波蘭同蘇共既關係同中港唔同

點會未試過
布拉格之春，匈牙利十月革命都係大屠殺

華里沙又憶述當年共產政權「嘲笑我們說『你們人這麼少，有何代表性？』

直至1979年出身波蘭的天主教教宗若望保祿二世首次衣錦還鄉，數百萬民眾上街恭迎，他們才發現共產黨一直說謊，他們並非少數。

真香港人絕對唔係少數

個班少數派成日用暴力就諗住話到事

香港人繼續報仇！

可唔可以唔用黃色工會依個term

因為黃色工會=工賊
//黃色工會（英語：yellow union），是指與資方妥協或被收買，或是被工賊所控制的工會，常被工人指作假工會。//

不打J
香港人，繼續努力

廢？！人哋第一個國家派人上太空！軍備競賽嚇到美國佬死下死下！八十年代美國什至有人覺覺共產主義可以令國家更為繁盛。世界上唯二嘅超級大國！
我哋睇到支那嘅盛世係借後發之力同外來資本形成。連蘇聯車尾燈都未見到啦………

整番個香港團結工會...但又怕起咗個大台...

光復香港

支持
唔好淨係搞勇武抗爭

呢個真

佢幾似燒山

死纏爛打
奉陪到底
攬炒為綱
同歸於盡

如果想罷工成功工會一定要

咪就係攬炒

自己無軍隊有無機會獨立到

華里莎肯來香港，但要有人邀請佢黎

組織各行各業工會係首要目標

波蘭二戰勁慘，德軍入侵時俾盟軍當condom冇人出兵幫，之後德軍要「德國化」，於是起集中營殺曬社會既精英份子。之後俾蘇聯管治，同樣又要「俄羅斯化」繼續大屠殺。可想而知當時波蘭人係幾咁絕望

睇埋老蕭點講, 好有建設性

波蘭勇武開,對抗蘇共

香港咁細, 中共咁大, 同波蘭根本冇類比性, 要類比除非60%中國人都支持香港

蘇共唔大？

每個革命家都經歷過流血衝突,甘地如是,馬丁路德金如是,曼德拉如是,華里沙亦都係

人地本身就係一個國家, 香港本身只係中國一部份

香港要贏, 都係嗰句, 非靠美國不可

仲未有人邀請?

點睇蘇聯15個加盟共和國

未知

點解解散唔到警隊?要做到＂五大訴求，決一不可＂不只是口號，一定要有人切實提出方案。

蘇聯解體之後咪有囉, 同樣如果中共解體, 一樣會有好多共和國, 以我推算有9個

勾結外國勢外

工會啊

68%受訪美國人認為即使觸怒中國，美國也要支持香港的民主運動

香港果啲垃圾：唔好激嬲中國